川普沒說的真相！買美國貨、雇美國人的代價是….

川普舉起保護主義大旗，高喊「買美國貨、雇美國人」，這種措施能讓美國重回強盛嗎？MarketSlant 網站提出極為悲觀看法，認為保護主義會讓市場缺乏效率，美元將重貶，市井小民將付出高昂代價，未來可能會重陷 1970 年代的停滯性通膨，金價或許會飆升。

MarketSlant 稱，川普表示，保護將帶來繁榮，他會竭盡全力奮戰，絕不讓民眾失望。文章反駁說，保護主義無法促成經濟榮景、也無法帶來保障，政府介入將使市場缺乏效率，眾人最終需付出代價。美國人民或許能找到工作，但是薪水成長會跟不上通膨，物品價格也會提高，而且選擇有限，只能購買美國製造的次級品。

全球主義確實傷害美國人民，但是保護主義也是如此，問題不在意識形態，而是利用意識形態一逞私慾的人。選擇的幻象將讓美國人極為悽慘，最終仍是有權有勢者獲利。現在企業排起長龍，等著向政府領取補貼，留在美國生產，之後美國人民將付出代價，承受苦果，包括美元貶值、只能購買美國製產品。

川普主政下的美國將類似 1970 年代，而且情況可能更糟。企業樂領政府資助，把多出成本轉嫁給消費者，美元貶值和高額關稅將讓消費者無力負擔進口產品。企業為何要在美國生產？因為他們知道美國消費者將受困國內，業者無需提高產品品質，反正眾人別無選擇。

美元貶值，金價和美元多呈反向走勢，可望上漲。Market Realist 文章稱，1970 年代，美元開始貶值，金價隨即上漲。1980~1985 年間，美元升值 88%，金價則重挫 56%。

dllm

聯繫匯率點算？

對經濟一無所知但又自以為是唔識扮識既連登仔不願面對？

科技發展落去
生產地同消費巿場都係同一地方係必然發生

總之聽到本土兩個字就打飛機啦

一句左膠收你皮呀

而家無貶值咩
當年美金兌黃金同家下差幾遠